(轉載)給基督徒/耶撚的信

到朋友出post話唔明點解要放火，他的太太留言：“有咩gd idea? 除左信主😂” ？
我是基督徒，但我有去遊行有去集會，我有去屌林鄭（係我講粗口），我有企過在防暴前面，我有食過催淚彈！

放火唔啱，我絕對不認同也不會咁做，但你地點解唔諗下人地點解會咁做，就只係站在道德高地去審判他人？100萬人遊行做過，再來200萬人遊行也做過，政府有什麼回應？

不要跟我說放火好暴力，因為在神眼中我地都有罪，放火同口舌的罪都係一樣咁大，你口中沒有用粗口去斥責，但心中已經有怒氣和言行也已經論斷他們為有罪，那跟法利賽人有何分別？

已經有幾百人被捕，他們都會被檢控暴動罪，他們真的會不知道自己在做什麼？為什麼明知會坐監都要咁做？他們自會有他們的審判！為他們祈禱？耶穌為何要想到世間，是要與我們同在，而不是口中說我為你祈禱你的罪就洗清了！ 如果你咁正義，為何不走到他們當中叫他們唔好放火呢？你可以做，但你只選擇站在遠遠的去指罵他們搞事。

耶穌來到世間與人同行，我到過他們中間，昨天中午有一個中學女生，她坐在商場中一直喊痛差點暈倒，她怕被商場的cctv拍到臉部會被起底，所以中了催淚彈也不敢脫下裝備。我作為first aid 第一時間拖佢入廁所為佢清洗，我除左佢入曬煙的mark同頭盔眼罩，用鹽水沖洗打唔開的眼睛。沖出來的水都是催淚彈的味道，她雙眼的微絲血管爆裂，鼻也吸入了很多催淚煙一直在流鼻涕，我也為她洗鼻。她全程很怕鼻涕會噴到我身上而一直說不好，我說不用怕冇事的，洗出來的水都會令我感到不適，因味道太重我的淚水都一直流下來。我心中想，她之前做了什麼？我洗過的傷者中，她是最嚴重的。這個女生，只是個中學生，她是一個人到前線，用一隻蒸餸碟焗熄了6個催淚彈！（如果你不知道催淚彈的威力，你大有機會試試）

我聽到時，真的想哭出來，是什麼原因會叫這個瘦少的女生走出來？她還是站前方去焗熄催淚彈，她旁邊不是她的家人，但她說想為這個“家”做一些事。因為她的微絲血管已經爆曬雙眼通紅，而且家人唔知道她出來的事，我叫她回去好休息，這個星期都不要出來，家人會擔心你嫁，她答應了我。就這樣“暴徒”會唔會就少了一個？我可以做的，只有這些....
耶穌來到世間，就是要醫治那些失喪的有病的人，而不是單單為佢地祈禱。

長文已完，如果你仍然擔心事件影響你間屋的樓價，仍然覺得佢地係搞事，仍然覺得我是隻曱甴，我絕對係接受。與其責罵，何不懷抱？願神都叫你明白，何謂愛！

在朋友的post留言後，我終於安心去睡了！歡迎轉載。

*圖為已清理的催淚碟

各位基督徒覺醒未，各位巴絲身邊仲有冇中立嘅信徒朋友？

我要見律師 我要入醫院

示威者犯了法(雖然都未必), 但不一定犯了罪。
利申: 耶撚一名

耶穌面對強權個陣仲暴力

基督徒都有黃絲定藍絲，有同一個神，相信緊神會做野
最大公因數就係祈禱，黃藍都話祈禱，但點祈就自行決定

我也是一個基督徒。謝謝你的提點。沒甚麼好罵的。我不是說基督徒不應該參政，而是從利益的角度看似乎沒甚麼意義。
每一個基督徒都知道，將來主耶穌會回來，直接毀滅這個世界，親手建立天國。
如果香港少一點罪惡（e.g.縱火及濫權），大家已經好開心，為什麼不向神尋求那個完全沒有罪惡的天國呢？那裡沒有罪惡。而信主的人，現在已經從被罪惡統治的世界中獨立，比神光復緊佢，到時還會和主耶穌一同作王，神講的，如果不是我都不相信。
很多基督徒不出聲的原因是因為他們相信有那個天國，就不覺得有需要在主隨時回來的情況下為現在暫時的事情和不信神的人一同拼命；畢竟，他們已經有雙重國籍。
而從聖經上對於人和政府的關係的少量內容來說，大家都有分歧。有人認為凡是反抗政府的都不應該，示威都不會去，反正神有辦法令暴政（對信徒）成為好事；有人認為如果你可以溫柔謙卑地去示威，可以去；有人認為如果人數夠多，激烈的改革也可參與——「順服人一切的制度」。
提提你，如果我們不是真基督徒，我們不會有份於那個新天新地，只能在地獄同真正的耶X及未悔改的中共等等永遠為伍。所以傳福音真的很重要——只有基督徒能傳福音；而只有福音才能拯救人進入那個真正充滿愛、和平和公義的天國。

在中國傳福音會被拆十架，香港的基督徒有什麼看法嗎？怕不怕中國的那一套宗教管理法用在香港身上?

推

不，或者說不應該怕。因為他們只能殺我們的身體，殺不到我們的靈魂。當年羅馬帝國果d仲癲，結果？

好好的反思，因為教會最近既教導都係憑良心/聖靈去做事，思考如果耶穌在場，會去整熄催淚彈避免波及其他無裝備的人嗎？面對依個政權的無理/處理手法會站出來嗎？祈禱係尋找正確答案的方法，但一定唔係最終手段。

我會站出來，指證政權的不公義

push

幫推

懇請航空業業界發動罷工

8月6日深水埗無差別拘捕

你以為啦，有堆長期圍爐唔接受外界資訊，仲停留緊係「連濃牆好靚好proud」個思維，我講緊後生嗰D。另外仲見到有教牧人員搭地鐵比電視台訪問話不合作運動影響到民生就唔得。

我身邊都有啲兩邊都打五十大板嘅耶撚

假中立，EVEN佢支持政府，只要有人唔反對黑警不人道行為就一定比我屌到反皮。

而家呢個地步仲支持警暴嘅真係要屌醒